{
   "questions": [
  {
    "question": "متى حصلت الجزائر على استقلالها؟",
    "answers": ["5جويلية 1962", "1 نوفمبر 1962", "19 مارس 1962", "20 أوت 1962"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم الاتفاقية التي أنهت الاستعمار الفرنسي للجزائر؟",
    "answers": ["اتفاقية تافنة", "اتفاقية الجزائر", "اتفاقية إيفيان", "اتفاقية باريس"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "في أي سنة جرى الاستفتاء حول استقلال الجزائر؟",
    "answers": ["1962", "1961", "1963", "1960"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من هو أول رئيس للجمهورية الجزائرية المستقلة؟",
    "answers": ["الشاذلي بن جديد", "هواري بومدين", "أحمد بن بلة", "عبد العزيز بوتفليقة"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "ما هو تاريخ تنصيب أول حكومة جزائرية بعد الاستقلال؟",
    "answers": ["27سبتمبر 1962", "25 جويلية 1962", "5 جويلية 1962", "19 مارس 1962"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من هو المؤرخ الجزائري الذي عُرف بتوثيق تاريخ المغرب الإسلامي؟",
    "answers": ["ابن خلدون", "أبو القاسم سعد الله", "مالك بن نبي", "محمد الصغير"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "في أي سنة تم انتخاب أحمد بن بلة رئيساً للجزائر؟",
    "answers": ["1963", "1962", "1964", "1965"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم العاصمة النوميدية في عهد ماسينيسا؟",
    "answers": ["سيرتا", "هيبون", "تيمقاد", "طاجست"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم المعركة التي هُزم فيها الفرنسيون على يد الأمير عبد القادر عام 1839؟",
    "answers": ["معركة المقطع", "معركة وادي تافنة", "معركة الزمالة", "معركة سيدي إبراهيم"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "ما هو اسم المجلس الذي حكم الجزائر بعد  1965؟",
    "answers": ["مجلس الثورة", "المجلس الشعبي", "المجلس الوطني", "مجلس القيادة"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "متى توفي هواري بومدين؟",
    "answers": ["27ديسمبر 1978", "19 جوان 1979", "10 ديسمبر 1979", "1 نوفمبر 1978"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من خلف هواري بومدين في رئاسة الجزائر؟",
    "answers": ["ليامين زروال", "أحمد بن بلة", "عبد العزيز بوتفليقة", "الشاذلي بن جديد"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "في أي سنة تم انتخاب الشاذلي بن جديد رئيساً؟",
    "answers": ["1979", "1980", "1978", "1981"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما هو الحزب الوحيد الذي حكم الجزائر حتى 1989؟",
    "answers": ["جبهة التحرير الوطني", "حزب العمال", "التجمع الوطني", "الحركة الشعبية"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما هو الحدث الذي وقع في أكتوبر 1988؟",
    "answers": ["أحداث الشغب", "إعلان التعددية", "الاستفتاء على الدستور", "الانتخابات التشريعية"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "في أي سنة أُقرّ دستور التعددية الحزبية في الجزائر؟",
    "answers": ["1989", "1990", "1988", "1991"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما هو الحزب الذي فاز في الدور الأول من الانتخابات التشريعية 1991؟",
    "answers": ["الجبهة الإسلامية للإنقاذ", "جبهة التحرير الوطني", "التجمع الوطني الديمقراطي", "حركة النهضة"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما الحدث الذي وقع في جانفي 1992؟",
    "answers": ["إعلان الاستقلال", "إلغاء الانتخابات", "إقرار دستور جديد", "اتفاقية سلم"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو الرئيس الذي اغتيل سنة 1992؟",
    "answers": ["محمد بوضياف", "عبد القادر بن طلحة", "الشاذلي بن جديد", "ليامين زروال"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من تولى رئاسة المجلس الأعلى للدولة بعد اغتيال بوضياف؟",
    "answers": ["ليامين زروال", "عبد المالك سلال", "مولود حمروش", "علي كافي"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "في أي سنة أصبح ليامين زروال رئيساً للجزائر؟",
    "answers": ["1994", "1992", "1996", "1997"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم الوثيقة التي طرحتها الدولة في 1995 لإنهاء الأزمة الأمنية؟",
    "answers": ["وثيقة روما", "اتفاقية السلم", "الميثاق الوطني", "ميثاق الوفاق"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "متى انتُخب عبد العزيز بوتفليقة رئيساً لأول مرة؟",
    "answers": ["1999", "2004", "1997", "2001"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم المشروع الذي أطلقه بوتفليقة للمصالحة؟",
    "answers": ["ميثاق السلم والمصالحة الوطنية", "العقد الوطني", "الاتفاق الشامل", "العفو الوطني"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "في أي سنة أُقرّ ميثاق السلم والمصالحة الوطنية؟",
    "answers": ["2005", "2000", "2004", "2006"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "كم عدد العهدات التي حكمها بوتفليقة؟",
    "answers": ["أربع عهدات", "ثلاث عهدات", "خمس عهدات", "عهدتان"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما هو الحدث الذي وقع في الجزائر سنة 2011؟",
    "answers": ["إلغاء حالة الطوارئ", "استقالة الرئيس", "إقرار دستور جديد", "اندلاع مظاهرات"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "ما هو سبب احتجاجات 2019 في الجزائر؟",
    "answers": ["رفض العهدة الخامسة", "زيادة الضرائب", "أزمة اقتصادية", "قانون التجنيد"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم الحراك الذي اندلع سنة 2019؟",
    "answers": ["المسيرة الوطنية", "ثورة نوفمبر", "انتفاضة أكتوبر", "الحراك الشعبي"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "في أي تاريخ استقال بوتفليقة؟",
    "answers": ["2أفريل 2019", "1 مارس 2019", "15 أفريل 2019", "10 ماي 2019"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من هو الرئيس الذي خلف عبد العزيز بوتفليقة؟",
    "answers": ["نور الدين بدوي", "سعيد بوتفليقة", "عبد المجيد تبون", "ليامين زروال"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "ما اسم الدستور الذي عُدّل سنة 2020؟",
    "answers": ["دستور الجزائر الجديدة", "دستور الوفاق", "الدستور الانتقالي", "الدستور التوافقي"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما هو القطاع الذي اعتمدت عليه الجزائر اقتصادياً بعد الاستقلال؟",
    "answers": ["السياحة", "الزراعة", "التعدين", "النفط والغاز"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "ما هو اسم البنك الرئيسي الجزائري؟",
    "answers": ["الخزينة الجزائرية", "البنك الوطني", "البنك الرئيسي", "بنك الجزائر"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "متى تم تأميم المحروقات في الجزائر؟",
    "answers": ["1971", "1973", "1969", "1970"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما هي أول منظمة دولية انضمت إليها الجزائر بعد الاستقلال؟",
    "answers": ["الأمم المتحدة", "الاتحاد الإفريقي", "الجامعة العربية", "حركة عدم الانحياز"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "في أي سنة انضمت الجزائر للأمم المتحدة؟",
    "answers": ["1962", "1963", "1961", "1964"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "ما هو الحدث الذي شاركت فيه الجزائر سنة 1973؟",
    "answers": ["المؤتمر الرابع لحركة عدم الانحياز", "إعلان السلم", "تأميم الأراضي", "أحداث أكتوبر"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "ما هو اسم العملة الجزائرية؟",
    "answers": ["الدينار", "الدرهم", "الريال", "الجنيه"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم الخطة الاقتصادية التي تبنتها الجزائر في السبعينات؟",
    "answers": ["خطة التنمية الشاملة", "البرنامج السداسي", "المخطط التنموي", "المخطط الرباعي"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "في أي سنة تأسس حزب جبهة القوى الاشتراكية؟",
    "answers": ["1963", "1965", "1970", "1989"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من هو مؤسس حزب جبهة القوى الاشتراكية؟",
    "answers": ["حسين آيت أحمد", "فرحات عباس", "مصالي الحاج", "محمد بوضياف"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "متى تم إنشاء المجلس الشعبي الوطني في الجزائر؟",
    "answers": ["1977", "1962", "1963", "1980"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "ما هو الحدث البارز في دستور 1976؟",
    "answers": ["تأكيد النظام الاشتراكي", "إلغاء التعددية", "إقرار التعددية", "إلغاء الرئاسة"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "ما هو القطاع الذي ركزت عليه الجزائر في الصناعة خلال السبعينات؟",
    "answers": ["الصناعات الثقيلة", "النسيج", "الصناعات الخفيفة", "الصناعات الغذائية"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم البرنامج الذي أطلقته الجزائر لتطوير التعليم بعد الاستقلال؟",
    "answers": ["التعريب الشامل", "التعليم المزدوج", "إصلاح المنظومة", "التكوين المستمر"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم الأزمة الاقتصادية التي واجهتها الجزائر في الثمانينات؟",
    "answers": ["أزمة السكن", "أزمة الزراعة", "أزمة النفط", "أزمة النقل"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "ما سبب اندلاع أحداث أكتوبر 1988؟",
    "answers": ["الأزمة الاقتصادية", "إلغاء الدستور", "زيادة الضرائب", "الانتخابات الملغاة"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما هو التعديل الدستوري الذي حدث بعد أحداث 1988؟",
    "answers": ["إلغاء الدستور", "إقرار التعددية الحزبية", "تعزيز سلطات الجيش", "إلغاء الانتخابات"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "كم عدد الأحزاب التي تأسست بعد دستور 1989؟",
    "answers": ["أكثر من 50", "10", "25", "15"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم الانتخابات التي ألغيت سنة 1991؟",
    "answers": ["التشريعية", "الرئاسية", "المحلية", "الولائية"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم الفترة التي عرفت فيها الجزائر أعمال عنف مسلح في التسعينات؟",
    "answers": ["العشرية القاسية", "العشرية البيضاء", "العشرية الدامية", "العشرية السوداء"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "ما هي الجماعة المسلحة التي ظهرت في التسعينات؟",
    "answers": ["الجماعة الإسلامية المسلحة", "الجبهة الوطنية", "التحالف الثوري", "الجيش السري"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما هو البرنامج الذي طرحه زروال لإنهاء الأزمة؟",
    "answers": ["الوئام الأهلي", "المصالحة الوطنية", "السلم الأهلي", "الوفاق الوطني"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "في أي سنة أجري الاستفتاء على الوئام المدني؟",
    "answers": ["1999", "1997", "2000", "1996"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من هو الرئيس الذي أطلق مشروع المصالحة الوطنية؟",
    "answers": ["عبد العزيز بوتفليقة", "ليامين زروال", "محمد بوضياف", "عبد القادر بن صالح"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "كم بلغ سعر النفط الذي سبب أزمة الجزائر في 2014؟",
    "answers": ["50دولار", " 70 دولار", "100 دولار", "90 دولار"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "ما هو اسم أكبر بنك عمومي في الجزائر؟",
    "answers": ["البنك الوطني الجزائري", "القرض الشعبي الجزائري", "بنك التنمية", "الخزينة الوطنية"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما هو الحدث الذي وقع في 2004؟",
    "answers": ["أزمة مسلحة", "اغتيال سياسي", "زلزال بومرداس", "إلغاء الانتخابات"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "ما اسم مشروع السكن الشعبي في الجزائر؟",
    "answers": ["المدينة الجديدة", "بريكولاج", "السكن الجديد", "عدل"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "في أي سنة استضافت الجزائر القمة العربية مجدداً بعد قمة 1973؟",
    "answers": ["2005", "1990", "2011", "2002"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما هو تاريخ انتخاب تبون رئيساً؟",
    "answers": ["12ديسمبر 2019", "18 أبريل 2019", "10 جانفي 2020", "2 أفريل 2019"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما هي الولاية التي شهدت انطلاق أكبر مسيرات الحراك؟",
    "answers": ["الجزائر العاصمة", "وهران", "سطيف", "تيزي وزو"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما هو الحدث الاقتصادي الأهم سنة 2022؟",
    "answers": ["إلغاء الانتخاب", "خفض قيمة الدينار", "ارتفاع أسعار الغاز", "رفع الدعم"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "ما هو عدد العهدات الدستورية المسموح بها بعد تعديل 2020؟",
    "answers": ["عهدتان", "ثلاث", "أربع", "مفتوح"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما هو اسم البرلمان الجزائري؟",
    "answers": ["مجلس البرلمان", "البرلمان الوطني", "المجلس الشعبي الوطني", "المجلس التشريعي"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "ما هو تاريخ إنشاء مجلس الأمة؟",
    "answers": ["1997", "1996", "1998", "1995"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "ما هو عدد الولايات الجزائرية حالياً؟",
    "answers": ["58", "48", "60", "50"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "ما هي عاصمة الجزائر الاقتصادية؟",
    "answers": ["وهران", "قسنطينة", "الجزائر العاصمة", "سطيف"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "ما هو تاريخ إصدار العملة الجزائرية لأول مرة؟",
    "answers": ["1964", "1963", "1962", "1965"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم الشركة الوطنية للمحروقات في الجزائر؟",
    "answers": ["نفطال", "سوناطراك", "سونلغاز", "جازي"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "ما هو أكبر ميناء في الجزائر؟",
    "answers": ["ميناء جيجل", "ميناء وهران", "ميناء بجاية", "ميناء عنابة"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما هو اسم مطار الجزائر الدولي؟",
    "answers": ["هواري بومدين", "عبد العزيز بوتفليقة", "ابن بلة", "محمد بوضياف"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما هو الاسم القديم لمدينة قسنطينة في العهد الروماني؟",
    "answers": ["سيرتا", "هيبون", "لامبيز", "تيبازة"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما هو اسم أضخم مشروع للطاقة الشمسية في الجزائر؟",
    "answers": ["سولار 10", "سولار 100", "سولار 10000", "سولار 1000"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "ما هو القطاع الذي يمثل أكبر تحدي للجزائر اليوم؟",
    "answers": ["تنويع الاقتصاد", "زيادة النفط", "فتح الحدود", "إلغاء الدعم"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما هي اللغة الرسمية الثانية في الجزائر؟",
    "answers": ["الإنجليزية", "الفرنسية", "الأمازيغية", "الإسبانية"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "ما هي نسبة الشباب تحت 30 سنة في الجزائر؟",
    "answers": ["50%", "40%", "30%", "20%"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "ما هو أكبر حزب سياسي في الجزائر منذ الاستقلال؟",
    "answers": ["جبهة التحرير الوطني", "التجمع الوطني", "حركة مجتمع السلم", "جبهة القوى الاشتراكية"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما هو اسم الخطة التي أطلقتها الجزائر لتطوير الفلاحة؟",
    "answers": ["مخطط التنمية الفلاحية", "النهضة الزراعية", "برنامج الحبوب", "الخطة الوطنية للفلاحة"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما هو اسم أكبر سد في الجزائر؟",
    "answers": ["سد جرف التربة", "سد كدية أسردون", "سد بني هارون", "سد غليزان"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "ما هو تاريخ إدراج الأغواط كولاية؟",
    "answers": ["1974", "1964", "1980", "1970"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "في أي سنة دخلت القوات الفرنسية الجزائر العاصمة؟",
    "answers": ["1830", "1832", "1827", "1835"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم الدولة التي حكمت الجزائر قبل العثمانيين؟",
    "answers": ["الأندلس", "الحفصية", "المرينية", "الزيانية"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "من هو القائد الأمازيغي الذي تحالف مع قرطاج ضد الرومان؟",
    "answers": ["سيفاكس", "ماسينيسا", "تاكفاريناس", "يوغرطة"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "أين توجد مدينة تيمقاد الأثرية؟",
    "answers": ["باتنة", "قسنطينة", "تبسة", "المدية"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم أشهر مدينة رومانية أثرية في الجزائر؟",
    "answers": ["عنابة", "جميلة", "مستغانم", "سطيف"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "ما اسم الملك النوميدي الذي أعانه الرومان على حكم نوميديا الغربية؟",
    "answers": ["ماسينيسا", "سيفاكس", "يوغرطة", "يوبا الأول"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم المنطقة التي بدأ منها مصطفى بن بولعيد الثورة؟",
    "answers": ["الصحراء", "القبائل", "الأوراس", "الهضاب العليا"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "ما اسم الاتفاقية التي أسست لجمهورية الجزائر بعد الاستقلال؟",
    "answers": ["اتفاقية إيفيان", "اتفاقية لوزان", "بيان أول نوفمبر", "اتفاقية باريس"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم الدولة الإسلامية التي تأسست في تيارت؟",
    "answers": ["الدولة الرستمية", "الدولة الحمادية", "الدولة الموحدية", "الدولة الزيانية"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم المعركة التي قادها الأمير عبد القادر ضد الفرنسيين سنة 1839؟",
    "answers": ["معركة الزمالة", "معركة وادي العلايق", "معركة تافنة", "معركة سيدي إبراهيم"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو الجنرال الفرنسي الذي وقع معاهدة تافنة مع الأمير عبد القادر؟",
    "answers": ["فالي", "دي ميشيل", "بيجو", "لاموريسيير"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "أين استشهد العربي بن مهيدي؟",
    "answers": ["الجزائر العاصمة", "البليدة", "قسنطينة", "وهران"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم المجلس الذي أنشئ لإدارة الثورة الجزائرية سياسيًا؟",
    "answers": ["المجلس الأعلى للثوار", "المجلس الوطني للثورة", "مجلس التحرير", "مجلس الشعب الثوري"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو أول وزير خارجية في الجزائر المستقلة؟",
    "answers": ["محمد خميستي", "فرحات عباس", "هواري بومدين", "بلقاسم كرشي"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من هو الزعيم الذي أسس الكشافة الإسلامية الجزائرية؟",
    "answers": ["الشيخ الطيب العقبي", "عبد الحميد بن باديس", "محمد بوراس", "محمد العيد آل خليفة"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "من هو الأمير الذي هزم الإسبان في وهران سنة 1708؟",
    "answers": ["الباي محمد الكبير", "الداي حسين", "باي بوشلاغم", "الشيخ الحداد"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "في أي سنة تأسست مدينة الجزائر من قبل الفينيقيين؟",
    "answers": ["نحو 1000 ق.م", "نحو 800 ق.م", "نحو 500 ق.م", "نحو 300 ق.م"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "من هو الشيخ الذي استشهد في ثورة الزعاطشة؟",
    "answers": ["بوزيان", "بوعمامة", "الشيخ الحداد", "العقبي"],
    "correct": 0
  }
  ]
}
